<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<add>
<doc>
<field name="docno">46052</field>
<field name="source">Milliyet v.01</field>
<field name="url">www.milliyet.com.tr/2001/10/10/magazin/amag.html</field>
<field name="date">2001-10-09T21:00:00.000Z</field>
<field name="headline">Ve N zım İstanbul'da</field>
<field name="text">Lütfi Kırdar Konser Salonu'nda bir tarih yazıldı. Ozan N zım Hikmet, Fazıl Say'ın müziği, tiyatro ustası Genco Erkal'ın şiirleri ve Sertab Erener'in sesiyle can' buldu 
     ELİF KORAP İstanbul 

     TÜRK şiirini tüm dünyaya duyuran ozan N zım Hikmet, senfonik müziğin dahisi Fazıl Say, tiyatronun usta ismi Genco Erkal ve güçlü sesiyle Sertab Erener "Nazım" projesi için bir araya geldiler. Ankara'da siyasetçilerin katıldığı iki konserle dünya prömiyerini yapan "Nazım", 8 - 9 Ekim tarihlerinde Lütfi Kırdar Spor Salonu'nda İstanbullu ile buluştu. Ve bu üç dev sanatçı ilk kez Milliyet için bir araya gelerek projeyi, konser izlenimlerini anlattı 
     
     Genco Erkal Ankara'daki N zım konserimizde bakanlar, her şiiri tek tek ayakta alkışladı. Bu aslında çok ironik bir durum. N zım'ın vatandaşlığının kabulüne ilişkin kararname imzaya açıldı ve koalisyonun yalnız bir kanadı buna karşı çıktı. Koalisyon üç kesimden oluşmasaydı, öbür iki kesim kesinlikle bu hatayı düzeltmekten yanaydı. Bir bağnaz kesim buna karşı çıktı. Onların oylarıyla N zım'a iadei itibar edilmesini bir aşağılama kabul ederdim. İyi ki kabul etmediler. 
     Fazıl Say Cumhurbaşkanımız dakikalarca ayakta alkışladı ve konser bitiminde engelleri aşarak yanımıza geldi, bizi tebrik etti. Bu, N zım'ın devletle barıştığının bir simgesidir. Bu değişim çok güzel. Demek ki ülkemiz bir dönüşüm içinde. Ankara gibi başbakan, cumhurbaşkanının olduğu bir kentte böyle iğrenç yerlerde Selim Sırrı Tarcan Spor Salonu çalıyoruz. Akustik ve teknik olarak sanat yapılamaz bir yer. Bu büyük bir proje ve inanılmaz talep var. Ama başkentimizde bunu sunacak salon yok. Konserde ambulans sesleri duyduk. Neyse ki Lütfi Kırdar'da böyle bir sorun yok. 
     Sertab Erener Cumhurbaşkanımızı görünce çok heyecanlandık, o da heyecanlıydı. Ben milletvekillerinin kendilerine zam yapması konusunu gündeme getirmek istiyordum. Heyecandan onu bile unuttum. 
     
N zım'ı devletle barıştıran konser      Cumhurbaşkanlığı Senfoni Orkestrası'nın çaldığı konserde, şiirleri Genco Erkal okudu. Piyanoda Fazıl Say vardı. Şansonları da Sertab Erener seslendirdi. Bariton Tuncer Tercan'ın da yer aldığı konseri Şef Naci Özgüç yönetti. TRT Ankara Radyosu Çoksesli Korosu ve Kültür Bakanlığı devlet Çoksesli Korosu da Elnera Kerimova ve İbrahim Yazıcı yönetmenliğinde konsere eşlik etti. 
     



 MAGAZİN</field>
</doc>
</add>