<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<add>
<doc>
<field name="docno">93059</field>
<field name="source">Milliyet v.01</field>
<field name="url">www.milliyet.com.tr/2002/07/01/magazin/yazdud.html</field>
<field name="date">2002-06-30T21:00:00.000Z</field>
<field name="headline">Hülya ikinci bebeğe hazır</field>
<field name="text">Bodrum'un kraliçesi Dodo Beach, Kralı Polo 13, Havana her zaman in', Sema'nın sarayı S Point, Yunuslar unlu mamülleri, Club Ashk, Cenk esti geçti, Harbour Beach, Casita Mantı, Manastır ve Spring Hotel... 
     Efendim, geleneksel Kırkpınar Güreşleri gibi her yıl tekrarlanan sevgili arkadaşım Ali Sayar'ın geleneksel Bodrum seyahatine ben de katıldım. Nasıl katılmayayım ki Bir yandan bana kardeş kadar yakın olan Cenk Eren sahne alacak, Öte yandan Polo 13 ve Dodo Beach'in ortaklardan Süslü Celal Altınel 'in isim annesiyim, Necdet Göral ise dünya iyisi bir insan. Sonunda Bodrum'un yolunu tuttuk. Havaalanında sevgili Hülya Avşar ile karşılaştım. Yanında dünya güzeli kızı Zehra vardı, valla biraz mıncıkladım, aslında huysuz bir çocukmuş ama aileden sayılırız ya kan mı çekti nedir Pek itiraz etmedi. Hele o ayva göbeği var ya, Allah bağışlasın çok şirin. Hülya ile sohbet ettik. İkinci çocuğu doğurmaya hazırmış. "Valla yapacağım. Tek çocuk büyümesin. 
     Biz üç kardeşiz ve birbirimize çok düşkünüz, onun da bir kardeşi olsun, dünya hali ileride yalnız kalmasın. Zaten Kaya da çok arzu ediyor" 
     dedi. Sizin anlayacağınız Hülya psikolojik olarak ikinci bebeğe hazır. Neyse, uçağın VIP bölümü hayli kalabalıktı. THY Bodrum uçuşlarından acayip k ra geçiyor. Vatandaşa ekonomik sınıfta yer 
     yok business uçar mısın ' deniliyor. Vatandaş da ne yapsın, üstelik çoluk çocuk da var ise bu kazığı yiyor. 
     O gün dünya güzeli kızı ve aslan 
     oğlu ile sevgili Adnan Polat uçaktaydı. Ailece tatil yapacaklarmış. Karısı Ayşe daha önceden gitmiş. Ihlamur'da yaptıkları Polat Towers'da özellikle stüdyo daire kalmamış ve çok sıra varmış, sevindim. Yanımda Bodrum'un en güzel tatil köylerinden ve devremülklerinden olan Club Flipper'ın sahibi Dr. Ahmet Bayer vardı. Ahmet çene cerrahıymış ve Almanya'da öğrenim görmüş. Çok güzel uçak ve tekne kullanıyor. Tam hayat adamı. Onun felsefesinden gitmek lazım ama nerede Neyse her zaman olduğu gibi Bodrum'un bana göre en güzel manzarasına sahip olan Manastır Oteli'nde kaldım. Buranın sahipleri sevgili Sadri Ağbi Şener ve Yüksel Yenge Göcek'de tatildelermiş. Personel değişmiş. Biraz amatörler ama canla, başla çalışıyorlar. Otel pırıl pırıl. Burada kendimi evimde gibi hissediyor, müthiş keyif alıyorum. Açık büfesi zengin, yemekleri de lezzetli. İlgilenenler için telefon numarası 0252 316 28 54. Otelde yarım saat dinlendikten sonra Melek Boz'un Türkbükü'ndeki M B Balıkçısı'nda birer içki aldık. Melek iskeleyi genişletmiş. Çok da güzel olmuş. 
     
Emre bu işi biliyor, Fink ve Dodo Beach'de muhteşem gün      Melek'in ardından Emre Ergani'nin Havana'sına gittik. Emre müthiş değişiklikler yapmış. Personelin hepsi pırıl pırıl çocuklar. Fahri Çağlayan, Oğuz Türkmen ve diğerleri çevremi sardılar. Eh sağolsunlar Şenay Abla'larını çok severler. Eksport rakı, maydonoz her şey hazır. Ben yemek siparişi bile vermedim. Sevgili Oğuz Türkmen baktı. Bir salata, ardından da levrek ızgara yedim. Havana süper bir mekan. İki tane bayan garson işe başlamış. Gamze Şahmar, Oya Karayız. Kafanızı kaldırdığınız an nasıl oluyorsa hemen yanınızda bitiyorlar. Havana'nın içinde iki tane restoran var. Karaf ve Peperoni. Gece yarısından sonra ise dürümcü hizmetinizde. Restoranları Gül ve Kaya Demirer yönetiyor. Geçen yılki workshop butikler bu sene Havana Trends olarak Emre Ergani ve Nur Akgerman tarafından işletiliyor. Sevgili Dodo da işin içinde. Havana Watch Co.'nun ortakları arasında ünlü ve yakışıklı reklamcı Alinur Velidedeoğlu ile ünlü basketçi Murat Evliyaoğlu var. Halkla ilişkilerini çok cici bir kız, Eda Ertürk yapıyor. Finalde masaya üzerinde dondurma ile fırında yapılmış cevizli ev baklavası geldi. Valla iki tabak yedim. Garsonlar Gürkan Kefe, İbrahim Aras, Adnan Çetinkaya ile biraz sohbet ettim, çok memnunlar. Barda Ali Osman Aykut'un hazırladığı frozenler muhteşemdi. Emre bu işi gerçekten iyi biliyor. Havana telefon numarası 0252 357 82 50. Çıkışta İlgi Gövsa ile karşılaştım. Beni Fink'e davet etti. Sahibi Mert Özmen, İstanbul ve Bodrum Zevk-i Sefa'nın patronu. Ali Sayar'la birlikte on dakikalığına uğradım. Eski Ginger'ın yerine açılan Fink'de o gece Can Tanrıyar, Petek Dinçöz, Murat Varol, Nefise Karatay, Mustafa Sandal, Tuba Ünsal, Ferdi Özbeğen, Ali Poyrazoğlu vardı. Çıkışta bir de Küba yaptık, ama eski lezzeti bulamadım. Yabancı turist ağırlıktaydı. Gündüz tabii ki Dodo Beach'e gittik. Ali'nin konuk ağırlamakta üstüne yok. Girişte herkese üzerinde ay-yıldız bulunan formalar ve CD'ler armağan etti. Ama benimkini kaşla, göz arasında götürmüşler. Sağlık olsun. Dodo'da her yer doluydu. Bana göre Yalıkavak'daki en güzel beach. Tilkicik Koyu, muhteşem bir deniz, doğa, üç tane devasa iskele ve saat 12.00'den 15.30'a kadar açık olan zengin bir büfe. Yalnız bu kadar mı Paraşüt, su kayağı, jet-ski de var. Büfeye şöyle bir göz attım. Her çeşit zeytinyağlı, salatalar, diyet sebzeler, ızgara köfte, döner, külbastı, iki çeşit ev yemeği, sandöviç ve tatlı çeşitleri muhteşem. Vallahi insan istemese de yiyor. İki tane de bar var. Bar sorumlusu müthiş yakışıklı bir çocuk Alper Nalçacıoğlu. Türkiye'de jöle votkayı keşfeden delikanlı. Alper ile sohbet ederken, kaşla göz arasında Moon Star kokteyl adlı bir içki yaptı. Fresh çilek, archers, grenadine, pisang ambon, whipped cream ve karpuz. Dodo'da işletme müdürü Faruk Eren, yiyecek-içecek sorumlusu Lütfü Bengü, aşçı Selahattin Koç işi iyi biliyor. Güvenlik sorumlusu Tuncay Kurt göz açtırmıyor, helal olsun. 
     O gün Dodo'da İlgi Gövsa, Karafaki'nin sahibi sevgili Göksel Sunter ve sevgilisi Gülşah, Sevda Demircan, Flipper'in sahibi Ahmet Bayer, Beyhan-Erol User ve çocukları 
     Ali ile Ömer vardı. Saat 17.00'de 
     Rus kızların müthiş bir şovu var. 
     Dodo kaçmaz bilesiniz. Telefon numarası 0252 385 52 16. 
     
Sütlü Kahve, Özhan ve Aytaç ölümden döndü      Dodo Beach'in içinde bir de Sütlü Kahve adlı bir yer açılmış, çok enteresan. Burada bir nargile köşesi var. Aromalı nargilenizi keyifle içerken güneşin batışını izleyebilirsiniz. Manzara bir harika. Sütlü Kahve'nin İstanbul'da Beyazıt'taki Fen Fakültesi'nin karşısında merkezi varmış. Kadir Kaya ve Fahrettin Dal gencecik iki ortak. Ev börekleri, tiramisu, dondurma çeşitleri yok yok. Çocuklar çok keyifli bir yer yapmışlar. İstanbul'da da aynı 
     keyfi yaşayabilirmişsiniz. Telefon numarası 0212 526 29 34. Dodo'da kışın People'dan tanıdığınız sevgili 
     Özhan Özal ile Reina'dan tanıdığınız Aytaç Aygüç çalıyor. Çocuklar Bodrum'a gelirken ölümden dönmüşler. Özhan'ın kafasında tam 
     12 tane dikiş vardı. Aytaç'ın da dudağı patlamış. İkisi de müthiş çalıyorlar. Dodo Beach'de meraklılara tarot falı, kalıcı ve geçici dövme yapan Serhat Saydal'ı öneriyorum. İstanbul'daki Tattoo Tarot Studio'nun sahibi olan Serhat'ın telefon numarası 0535 849 43 65. 
     
Cenk fırtına gibi, S Point, Casita Mantı      Yalıkavak'da yıllardır satılık olan bir evim var. Müteahhit yarım bıraktı. Her sabah namazında, kendisine de, sebeb olanlara da Allah affetsin ama beddua ediyorum. Dişimden, tırnağımdan biriktirip, alnımın akı ile aldığım bu tripleks villanın çevre düzenlemesini ahlaksız müteahhit yarım bırakıp kaçınca evler mundar oldu. Eve bakmak için gittiğimde sevgili Bahar Öztan-Yavuz Çolak'a ait Spring Otel'e uğradım. Çolak'lar şu an Amerika'da yaşadıkları için merak ettim. Valla Mazhar Ecer ve Fehmi-Yasemin Dönertaş işletmeyi almış, Oteli pırıl pırıl yapmışlar. Denize sıfır, butik bir otel, içinde 12 odası var. Müthiş bir manzara, havaalanına 45, Bodrum'a 20 kilometre mesafede. Yarım pansiyon, kişi başı 55 milyon. Ahmet Temel Usta'nın Akdeniz mönüsü Mazhar Bey'in denetiminde. Telefon numarası 0252 385 49 25. Cumartesi akşamı sosyetenin altın kadını' Sema Çelebi'nin yakışıklı oğlu Ali ile açtıkları ve bir sarayı andıran Türkbükü'ndeki S Point adlı restaurant-bara gittik. Kalitesi, şıklığı ve mütevazı fiyatları ile hem Bodrumluların hem de buraya gelen İstanbul sosyetesinin göz bebeği durumunda. Bizim gittiğimiz akşam Ayşe-Adnan Polat ve kızı ile oğlu, Ayşegül-Ömer Dinçkök, Songül-Hasan Sel, Meral-Hasan Kosif, Canan Yaka-Ergin Tanca, Melis Çiftçi, Murat Aslan, Demet Şener ve İbrahim Kutluay oradaydı. Temmuz ayından itibaren S Point'de açık büfe 
     uygulaması başlayacak. İskele kısmı müthiş keyifli. Sema havaların düzelmesiyle restoranı buraya taşıyacak. Limitsiz yemek ve yerli içki 35 milyon lira. Aşçıbaşı Hasan Usta mönüyü Türk ve dünya mutfaklarının in' olan çeşitlerinden hazırlamış. Biz o gece biberli steak, bademli levrek ve zeytinli Akdeniz balığı istedik. Tiramisu ile final yaptık. Dj Alper hoş bir müzik yapıyor. Barda Funda ve Kerem ise değişik kokteyl ve frozenlerle Happy Hour' saatlerinin keyifli geçmesini sağlıyorlar. Telefon numarası 0252 377 52 87. Yemek sonrası Cenk'in ilk galası için eski Şaziye'nin yerine açılan Polo 13'e gittik. Necdet Göral ve Celal Altınel son bir yıldır bence eğlence dünyasına imzalarını başarıyla atan iki ortak. 
     Şu an Bodrum'un hakimi durumundalar. Bir yanda muhteşem bir beach-bar Dodo, öte yandan ise Polo 13. Cenk 
     o gece çok şıktı. Helikopterle Çeşme'den geldi. Yaklaşık 
     800 kişi vardı. Seba İnşaat'ın ortaklarından sevgili Engin Keçeli ve güzel karısı Selen, Nilgün-Ülkan Delikan, New York'da fotoğrafçılık okuyan Nurdan Gür, Meksika'da ilk Türk restorantını açan borsacı Gökhan Yüzbaşıoğlu, manken İlgi Gövsa ve Sevda Demircan, dünya güzeli arkadaşım Galatasaray'ın devlerinden Suat ve eşi, Jumbo'nun ortaklarından sevgili Nurhan ve zarif karısı İrma ile konukları, o kalabalıkta görebildiklerim oldu. Cenk, geçmişin ve günün popüler şarkılarıyla yıktı, geçti. Temmuz ayı boyunca Polo 13'de hafta içi Cenk ve Altay dönüşümlü çalışacaklar. Hafta sonları da Kenan Doğulu sahne alacak. Polo 13 telefon numarası 0252 358 54 58. Finali İstanbul'da söz verdiğim için Bodrum'da 24 saat açık olan Casita Mantı'da yaptım. Antik tiyatro karşısında yer alan Casita, Bodrum'un en güzel manzarasına sahip. Akşamları burada keyifle içkinizi de içebilirsiniz. Casita'nın spesiyalleri arasında güveçte sarmısaklı mantar, patlıcan simidi, meşhur Feraye mantı tadını unutamayacaksınız beğendili dürümü sayabiliriz. Telefon numarası 0252 313 24 84. Sabah müthiş bir sürpriz ile uyandım. İzmir'den tanıdığım, Bodrum'un en güzel pastanesi Yunuslar Karadeniz Unlu Mamüller'in sahibi, sevgili Mustafa Arıcı, pastanede ne var ne yok paketleyip göndermiş. Valla her şey o kadar lezzetliydi ki, dayanamayıp yedim ve kendime mükellef bir ziyafet çektim. Ali, Necdet, Cenk, Celal ve konukları da bu güzellikten faydalandılar. Bodrum'a gittiğinizde mutlaka uğrayın. Telefon numarası 0252 316 17 48. 
     
Club Ashk, Karafaki ve sabaha kadar eğlence      Aslında Bodrum'da bir ay kalsanız, gecede 3-4 mekan dolaşsanız bile bar, restoran ve eğlence yerlerini bitiremezsiniz. 
     O nedenle bazı dostlarım bu köşede yer almadıkları için bana kırılmasınlar. Bir dahaki sefere onların mekanlarını gezeceğim. Yıllardır arkadaşlarım olan Erhan-Erkan Gürel kardeşler ile Bülent Kalyoncu'nun ortağı olduğu Club Ashk da sezonu hızlı açtı. Pazartesi-salı sevdiğim bir isim Gülay Eralp, çarşamba Rober Hatemo, diğer günler ise Gülşen sahne alacak. Hafta sonları ise programdan önce Okan Karacan show var. 
     Telefon numarası 0252 358 59 81. Yine sevgili Göksel Sunter'e ait Karafaki'de Vaçe ve Rita İstanbul'daki başarılarını sürdürüyorlar. Sevgili Murat Cevahiroğlu ve Baran Çetin'in açtıkları Harbour Beach, İtalyan yemekleri ağırlıklı restoranı, havuz başı partileriyle gözde. Aşçıbaşı İbrahim Karakaş, şefler Süleyman Sirkecioğlu, restoran-bar şefi Mehmet Atak, Mesut Demircioğlu canla, başla çalışıyorlar. Yine sabaha kadar açık olan Bodrum'un tek kapalı underground müzik yapan mekanı Hemera özellikle gençler için ideal. Sahibi Tayfun Karınca bu işi iyi bilenlerden. Dünyaca ünlü DJ'lerin yanı sıra Ufuk, Tangun, Cure-Shot, Murat Uncuoğlu Hemera'da gençleri uçuruyorlar. Evet efendim, bu pazar da bu kadar kalın sağlıcakla. En kötü gününüz benimkinden iyi olsun... 
     
     



 MAGAZİN</field>
</doc>
</add>