<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<add>
<doc>
<field name="docno">31</field>
<field name="source">Milliyet v.01</field>
<field name="url">www.milliyet.com.tr/2001/12/29/siyaset/siy02.html</field>
<field name="date">2001-12-28T22:00:00.000Z</field>
<field name="headline">Sultan Arif Bey</field>
<field name="text">K ğıthane'nin SP'li Belediye Başkanı Arif Calban, belediye kaynaklarıyla yapılan 3 trilyonluk kültür merkezine kendi adını verdi. Açılış ilanlarını "Erbakan K ğıthane'de" diye duyurdu 
     ŞENOL DEMİRCİ İstanbul 

     SP'li K ğıthane Belediye Başkanı Arif Calban, belediye kaynaklarıyla yaptırılan Kültür Merkezi'nin açılışını kendi şovuna çevirdi. Yaklaşık 3 trilyona malolan kültür merkezine kendi adını veren Calban, belediye kaynaklarını kullanarak kuşe k ğıda, "Erbakan K ğıthane'de" diye açılışı duyuran afişler bastırdı. Yetmedi, bu afişleri yine belediye parasıyla belediye otobüsleriyle billboardlara astırdı. 
     
     Meclis'e onaylattı 
     K ğıthane'de üç dönemdir belediye başkanlığı yapan Calban, içinde iki nik h salonu, kongre salonu, alışveriş noktaları, misafirhane, restoran, otopark ve başkanlık katı gibi bölümler bulunan kültür merkezi yaptırdı. Partili üyelerden bugün açılacak kültür merkezinin isminin "Arif Calban" olması önerisi Belediye Meclisi'ne geldi. Meclis de oyçokluğuyla 37 üyeli meclisin üye dağılımı şöyle 20 SP, 8 DSP, 6 ANAP, 2 CHP, 1 MHP merkezin adının "Arif Calban Kültür Merkezi" olmasına karar verdi. 
     Calban, merkezin açılışını duyurmak için büyük boy kuşe k ğıda afişler bastırdı. Afişte özellikle kapatılan RP'nin son genel başkanı Necmettin Erbakan'ın açılışa katılacağı vurgulandı. "Arif Calban'la 10. Yılda Erbakan K ğıthane'de" yazan afişlerin parası belediye kasasından ödendi. Sonra bu afişler belediye otobüsleriyle billboardlara astırıldı. Bu reklamın parası da yine belediye tarafından verildi. 
     
     Askerliğini burada yaptı 
     Calban, konuyla ilgili Milliyet'e yaptığı açıklamada, belediye parasıyla bastırılan afişlerde, Erbakan'ın açılışa katılacağının duyurulmasıyla ilgili olarak "Erbakan askerlik görevini 1954'te K ğıthane'de yapmış. Bu nedenle ilçeyle arasında gönül bağı var. Bu yüzden açılışa davet ettik" dedi. 
     Erbakan'ın ülkeye başbakan olarak hizmet etmiş değerli bir kişi olduğunu savunan Calban, "Sayın Erbakan tarafından kurulan 54. hükümetin başarıları da ortadadır. Kültür merkezimizin açılışını yapmasında da bir sakınca yoktur. Yapılan her şey yasaldır" diye konuştu. 
     
FATURAYI GİZLEDİ...      Kağıthane'de örnek bir eser ortaya çıkardıklarını belirten Belediye Başkanı Arif Calban, afişlerin basımıyla belediye otobüslerine ve bilboardlara harcanan paranın miktarını açıklamadı. Otobüslerle bilboardların ilçe belediyelerine yüzde 30 indirimli olduğunu söyleyen Calban, harcamaların miktarını tam olarak bilmediğini savundu. Başkan Calban, daha sonra yazılı olarak bildireceğini söylediği harcama tutarıyla ilgili bilgiyi ise göndermedi. Calban, "Yapılan işin güzelliğiyle kimse ilgilenmiyor, dikkat başka mecralara kaydırılıyor" dedi. 
     



 SİYASET</field>
</doc>
</add>