<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<add>
<doc>
<field name="docno">48119</field>
<field name="source">Milliyet v.01</field>
<field name="url">www.milliyet.com.tr/2001/10/22/siyaset/siy03.html</field>
<field name="date">2001-10-21T21:00:00.000Z</field>
<field name="headline">Ankara'da bunlar konşuluyor</field>
<field name="text">Derviş'in büyük unutkanlığı neydi 
Meclis Başkanı İzgi'nin gönlünde yatan aslan ne 
Rahşan Ecevit neden şik yetçi 
DSP'li Bakan Yılmaz kime ciğer ekmek ısmarlıyor 
Milli Eğitim Bakanı kurtuldu mu 

     Serpil Çevikcan 

     Derviş'te unutkanlık başladı 
     Devlet Bakanı Kemal Derviş ABD Elçisi Robert Pearson'la görüşüyordu. Öncelikli gündem maddesi Usame bin Ladin bağlantılı şirketler ve bunların işlemlerinin denetlenmesiydi. Pearson, denetimin Sermaye Piyasası Kurulu SPK aracılığıyla yapılabileceğini ifade etti. Pearson'ı dikkatle dinleyen Derviş de, "SPK'nın kendisine bağlı olmadığı"nı söyledi. Görüşmede bulunan bürokratlar büyük şaşkınlık geçirerek Derviş'e, "Efendim SPK size bağlı" demek zorunda kaldılar. Ardından Derviş'in makamından açıklama geldi "Ladin bağlantılı liste, ilgili kurumlara ve bankalara gönderilerek uyarılmıştır." 
     
     Yılmaz feodaliteden şik yetçi 
     Gaziantep kökenli DSP'li Devlet Bakanı Mustafa Yılmaz, "sadece milletvekili maaşıyla" geçinen nadir bakanlarımızdan. Kıyak maaş tartışmalarının vatandaşta infiale yol açtığı bu günlerde başından geçenleri şöyle anlatmış "Bizdeki feodal yapı vekilin cebinde para bırakmıyor. Ankara'ya hastasını getirenin hastane masrafını da, refakatçisinin konaklama masrafını da karşılamak zorundasınız. Benim geldiğim yerde milletvekili seçmenine yemek yedirmezse ayıplanır. Bizim orada bir ciğerci var. Vatandaş yanıma gelince, ciğer ekmek ısmarlıyorum. Ankara'da hastasını kaybeden vatandaş cenazesini memleketine göndermemi bekliyor. Her şey para. Bazen otobüs şirketlerine rica ediyoruz, tabutu koyup götürüyorlar." 
     
     Hedef cumhurbaşkanlığı... 
     TBMM Başkanı Ömer İzgi, uzlaşmacı ve sakin kişiliği ile dikkat çekiyor. Bu politika tarzı, referandum krizi nedeniyle bir hayli belirginleşti. İzgi krizde de "tevekkül" sahibi çizgisini terk etmedi. Milletvekilleri İzgi'den "sert" çıkışlar beklerken o, mekik diplomasisiyle sorunu çözmeye çalıştı. Köşk'e ve hükümete aynı mesafede durdu. Başbakanlık kulislerinde İzgi'nin bu tavrında "Sezer sonrası cumhurbaşkanlığı" hesabının etkili olduğu konuşuluyor. 2. Anayasa paketinde Cumhurbaşkanı'nın görev süresinin 5 yılla sınırlandırılması önerisinin kabul edilmesi olasılığı artık daha da güçlendiğine göre... 
     
     Rahşan Hanım Hazine öldürüyor 
     Rahşan Ecevit, Hazine'nin "eli sıkı" tutumundan biraz şik yetçi. Ekonomide gerekli olanın yapılmasını ve tasarrufu savunuyor ama Hazine'nin bu işi fazla ileri götürdüğü düşüncesinde. Bu düşüncesini, "Vur deyince öldürüyorlar" diye ifade ediyor. Bayan Ecevit'e bunu söyleten, Hazine'nin sıkı para ve kredi politikası. Rahşan Ecevit, sosyal amaçlı kuruluşlara dahi Hazine'de zorluk çıkarılmasına karşı çıkarak, "Para değil, bir imza, bir garanti bile vermiyorlar" diyor. 
     
     Bakan kurtuldu müsteşar gidiyor 
     Milli Eğitim Bakanı Metin Bostancıoğlu'nun başında dolaşan kara bulutlar şimdilik dağılmış görünüyor. Bostancıoğlu'nun yönetim anlayışı ve bakanlıktaki kadrolaşmaya yönelik şik yetler üzerine Rahşan Ecevit'in yaptığı sert açıklamalarıyla esmeye başlayan sert rüzg rların yönü değişmeye başladı. Rüzg rların, yıllardır yerini başka bir isme bırakmayan ünlü Müsteşar Bener Cordan'a döndüğü belirtiliyor. Özet olarak "Bakan kurtuldu, müsteşar gidici" deniyor. 
     



 SİYASET</field>
</doc>
</add>