<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<add>
<doc>
<field name="docno">27815</field>
<field name="source">Milliyet v.01</field>
<field name="url">www.milliyet.com.tr/2001/06/20/spor/bat.html</field>
<field name="date">2001-06-19T21:00:00.000Z</field>
<field name="headline">At yarışları</field>
<field name="text">Çarşamba programı 
SAAT 14.30 B GRUBU ARAPLAR ŞARTLI - 4 2100 METRE ÇİM PİST 12 MİLYAR 350 MİLYON  1.ARSLANTAY 58 Y.TUNÇ 3 367  2.ALTINEMİR 57.5 S.AKDI 4 422   3.SERYİĞİT 57 C.DURSUN 5 609  4.KIRKARACA 53 K.TOKAÇOĞLU 2 584   5.BERFİN 53 HÜS.KAYA 7 196  6.GONCAGÜL 53 R.MANAV 1 422   7.MİS MELİS 53 A.GÖKÇE 6 236      
     
SAAT 15.00 3 YAŞLI ARAPLAR HANDİKAP - 15 1200 METRE KUM PİST 14 MİLYAR 950 MİLYON  1.MASKE 58 F.ÇAKAR 6 636   2.KARADERE YELİ 55 M.S.YILMAZ 4 477  3.BUKLELİ 52.5 C.DURSUN 1 877  4.GÜLÜVAR 51 N.ŞEN 2 652   5.ALTERNATİF 49.5 NİYAZİ 7 443  6.ÖZÜMKIZ 48.5 HÜS.KAYA 8 644   7.GELİBOLU GÜZELİ 46 ŞAHİN 3 855   8.MÜTHİŞ 48 T.BAĞCI 5 879      
     
SAAT 15.30 2 YAŞLI İNGİLİZLER MAİDEN 900 METRE ÇİM PİST 9 MİLYAR 750 MİLYON   1.BERİGEL 56 T.BAĞCI 6   2.ERGEL HATUN 56 B.GÖKÇE 4  3.FREE AS A BIRD 56 F.ÇAKAR 1   4.GÜLŞENİM 56 S.BOYRAZ 7  5.MA BELLE FILLE 56 ONUR 5  6.ORPHAN 56 Y.AKAĞAÇ 8 4  7.TAFFY 56 E.YAVUZ 2 23  8.UÇAN GÜZEL 56 E.YALÇIN 3      
     
SAAT 16.00 4 VE YK.İNGİLİZLER HANDİKAP - 16 1600 METRE ÇİM PİST 19 MİLYAR 500 MİLYON  1.MEHTER MARŞI 63 M.E.AVCI 10 626   2.SUYUN BİGE 55 H.GÖKÇE 1 416  3.WELL BORN 54.5 R.TAŞDELEN 7 341  4.ARİF 52.5 K.TOKAÇOĞLU 6 217   5.ÜMİTVAR 52.5 M.AYDOĞDİ 4 655  6.YAZ AŞKIM 51.5 O.ÖZTÜRK 3 029  7.SAM LAND 50.5 NİYAZİ 2 275   8.CİCİSÜLÜN 50 A.SUBAŞI 5 185   9.MAVİ GÖK 48 ŞAHİN 8 307   10.BEST AND FIRST 48 HÜS.KAYA 9 016      
     MEHTER MARŞI - SUYUN BİGE EKÜRİDİR 
     
SAAT 16.30 3 VE YK.İNGİLİZLER HANDİKAP - 15 2200 METRE KUM PİST 14 MİLYAR 950 MİLYON  1.TWINS 59.5 H.GÖKÇE 8 377   2.RICCO 48 K.MELİKE 10 718  3.NARİNKIZ 51.5 A.BİRDAL 5 750   4.ESKİŞEHİRLİ 49.5 N.ŞEN 6 008   5.IN BOCCA ALLUP 46 ŞAHİN 7 389  6.TAYLIR 48 R.MANAV 1 744  7.VITTORIA PRINCE 48 E.KARATAŞ 4 605   8.HAZAL 48 T.BAĞCI 9 080   9.ALPTAY 48 NİYAZİ 3 099   10.BOZCA 48 BORA 2 607      
     
SAAT 17.00 A GRUBU ARAPLAR HANDİKAP - 16 2200 METRE ÇİM PİST 19 MİLYAR 500 MİLYON  1.İLBEY 61 S.BOYRAZ 3 585  2.SEZENHAN 59.5 Y.TUNÇ 4 226  3.ZAHTER 58 AKIN 6 468   4.AKINBEY 57.5 Y.AKAĞAÇ 5 042   5.KAVALYE 55.5 N.ŞEN 2 430  6.CANKARACA 52 K.TOKAÇOĞLU 1 748   7.PAŞOT 52.5 HÜS.KAYA 8 106   8.SELVERİM 53.5 A.BİRDAL 7 787   9.DUDUŞUM 48 S.KONUK 9 360      
     
SAAT 17.30 3 YAŞLI İNGİLİZLER B.HANDİKAP - 20 1600 METRE ÇİM PİST 14 MİLYAR 950 MİLYON  1.GUGULİ 59.5 F.ÇAKAR 2 535  2.LYNDA 59.5 N.ŞEN 11 567  3.BABAOĞLU 58 S.BOYRAZ 5 742  4.STAR OF COSSACK 57.5 E.YAVUZ 8 735  5.LAVIE EN ROSE 57 TINAY 4 447   6.YÖRÜKEFE 53.5 M.ALTUNBAŞ 9 677   7.GÖZÜKARA 52.5 BORA 10 706   8.GRANDY 51 T.BAĞCI 3 449   9.FURKAN 49.5 Z.MUTLU 1 748   10.GÜZ AŞKIM 46 M.BERBER 7 070   11.MANILINA 48 R.MANAV 6 057      
     
SAAT 18.00 3 YAŞLI İNGİLİZLER B.HANDİKAP - 20 1600 METRE ÇİM PİST 19 MİLYAR 500 MİLYON  1.SAM GÜNEŞİ 60 S.BOYRAZ 7 176  2.MOLAND 48 S.KONUK 2 294  3.MANISHING 48 Ö.BİÇER 5 427   4.SEZENAY 48 H.GÜNGÖR 3 032   5.LITTLE FAME 48 BORA 6 510   6.HALEHANIM 48 R.MANAV 8 357   7.BELLANO 48 T.BAĞCI 10 931  8.POLIN 48 ŞAHİN 1 562   9.YANARDAĞ 48 NİYAZİ 9 155  10.JUNIOR SABO 48 H.GÖKÇE 4 502      
     
Tahminler      1.KOŞU F ALTINEMİR, P ARSLANTAY, GONCAGÜL, S KIRKARACA 
     2.KOŞU F ÖZÜMKIZ, P MASKE, GÜLÜVAR, S BUKLELİ 
     3.KOŞU F MA BELLA FILLE, P ORPHAN TAFFY, S UÇAN GÜZEL 
     4.KOŞU F SAM LAND, P YAZ AŞKIM, ARİF, S WELL BORN 
     5.KOŞU F TAYLIR, P TWINS, VITTORIA PRINCESS, S NARİNKIZ 
     6.KOŞU F SEZENHAN, P İLBEY, ZAHTER, S CANKARACA 
     7.KOŞU F BABAOĞLU, P STAR OF COSSACK, LYNDA, LAVIE EN ROSE, S GUGULİ 
     8.KOŞU F JUNIOR SABO, P MANISHING, POLIN, S SAM GÜNEŞİ 
     
     Banko atlar Taylır - Babaoğlu 
     Günün İkilisi 1. KOŞU 2 1 
     Çifte Bahis 1. ÇİFTE 2 6 
     
Altılı ganyan 5 7 6 2 3 10 6 6  1  3 7 4  3  8 8 3         
     
Babaoğlu şanslı      Afşın Yakuboğlu 

     1.AYAK Galobunu beğendiğim Ma Belle Fille'yi başta tutuyorum. Bir yarış gören ve daha iyi duruma gelen Orphan en ciddi rakibidir. Yarış pişkinliğine sahip Taffy, Uçangüzel ve Free As A Bird'e bu iki safkandan sonra düşünülmelidir. 
     2.AYAK Müsait kilolu Sam Land'i başta tutuyorum. Bence bu safkan çimde daha etkili koşuyor. Ankara yorgunu olmasına rağmen son koşusunu ölçü almadığım Yaz Aşkım, bu tür mesafelerde her zaman etkili yarışlarını seyrettiğimiz Arif ve formunu sürdüren Well Born da ihmale gelmez. Süratli yapıya sahip Mehter Marşı da çıktığı gibi bitirebilir. Üstelik bir yarış gören ve geçtiğimiz yıl başarılı yarışlarını izlediğimiz Suyun Bige gibi bir eküriye sahip. 
     3.AYAK Adeta boş koşan ve yarış dereceleri bu grubu geçmeye müsait Taylır bence birinciliğin en güçlü adayıdır. Son başarısız yarışlarına rağmen Twins rakibidir. Bu iki safkandan sonra son beşinciliği ile kıpırdandığını gösteren Vittoria Princess'e şans tanıyorum. 
     4.AYAK Sezenhan önde istediği tempoyu kurarsa bu grubu geçer. İlyas'ın İlbey'i de iyi duruma geldi, sert rakibidir. Zahter bu tür mesafeleri sever. Dikkat 
     5.AYAK Son ikinciliğini tekrarlarsa Babaoğlu fotoyu önde geçer. Yanına at yazacaklara öncelikle Star Of Cossack'ı öneririm. Lynda, Lavie En Rose ve Guguli daho sonraki ihtimaller. 
     6.AYAK Junior Sabo'nun son koşusunu beğendim. Manishing son yarışında çok sert bir gruba çarptı, bu kez rakipler uygun. Polin de formunu buldu, ihmale gelmez. Ağır kilosuna rağmen Sam Güneşi, istikrarlı koşan Moland da yarışı kazanabilirler. 
     
Bana göre altılı 5 7 6 2 3 10 6 6 1 1  3 7 4 7 3  8 8 3    1 3 1    2      
     
Biri hipodromu gözetliyor      Merhaba 
     Abdül 

     BUNDAN böyle siz yarışseverlerin hipodromdaki gözü, kulağı olacağım. Pistte, ahırda gördüğüm ve duyduğum herşeyi sizlere saklamadan söyleyeceğim. Şansınız bol olsun... 
     1.AYAK Sürprize açık görünen bu koşuda Kaya Erkul'un Orphan, son günlerin flaş jokeyi Yalçın ile ilk şansa sahip görünüyor. Sabah çalışmasını takip ettiğim Mabelle Fılle bu yarışta çok iyi koşacaktır. Yarış görme avantajı ile Taffy yarışın sürprizini, Uçan Güzel ve Free As A Bırd'den bekliyorum. 
     2.AYAK Kurt Ekrem hocanın formda ekürilerine başta şans veriyorum. Samland iyi apranti avantajına sahip Bursa İstanbul arası mekik dokuyan Wellborn eski günlerini aratıyor. Pazar günkü galobunu beğendiğim B.And Fırst yarışa ağırlığını koyacaktır. Mavi Gök ve Arif siprintlerini iyi ayarlayabilirse şans bulacaklardır. 
     3.AYAK Vittoria Princess'in ahır ekibi bu yarışa çok güveniyor. Başta şans veriyorum. Hafif kilolu safkanların iyi jokeyi Recep Manav ile Taylır rakip görünüyor. Ağır kilosuna rağmen Twins ahır gezintilerinde çok iyi durumda olan Alptay mutlaka kuponlarda bulundurulması gereken safkan olarak görüyorum. Sürprize sırasıyla Rıcco, Narinkız, Hazal ve Eskişehirli geniş kuponlarda bulundurulmalıdır. 
     4.AYAK Önde sert temposuyla Sezenhan Beyaz Bayrak Ayna yapabilir. İlyas abinin adını taşıyan İlbey iyi durumu ile sonlarda Sezenhan'ı avlamaya çalışacaktır. Metin hocanın çok iyi hazırladığı Zahter yabana atılmamalı. İdman pistindeki güzle görünümü ile Kavalye altılıyı cazip hale getirebilecek bir safkan. 
     5.AYAK Babaoğlu S.Boyraz ile bu gurubu rahat geçecektir. 
     6.AYAK Bu pist ve mesafede en iyi dereceye sahip olan Junior Sabo bankom. 
     
BANA GÖRE ALTILI 6 1 7 2 3 10 5 7 6 1  7 3 1 3  8 10 9 5  3 9 2    4 3     8     4        
     
     GÜNÜN BOMBALARI 
     BEST AND FIRST 
     ESKİŞEHİRLİ 
     AKINBEY 
     MOLAND 
     LYNDA 
     LITTLE FAME 
     



 SPOR</field>
</doc>
</add>