<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<add>
<doc>
<field name="docno">81575</field>
<field name="source">Milliyet v.01</field>
<field name="url">www.milliyet.com.tr/2002/05/02/spor/bbas.html</field>
<field name="date">2002-05-01T21:00:00.000Z</field>
<field name="headline">Kartal'ın gücü yetmedi</field>
<field name="text">Erkekler Basketbol Birinci Ligi'nin flaş ekibi Beşiktaş, tecrübeli rakibi Ülkerspor'a direnemedi. Turuncu-Yeşilliler, rahat geçen maçın ardından seriyi 2-0'a getirdi, yarı final için avantaj sağladı 
     SİYAH - Beyazlılar, Erkekler Basketbol Birinci Ligi play - off çeyrek finalinin ilk maçında Ülkerspor'a teslim oldu 88 - 75. Maçın başından itibaren oyuna ağırlığını koyan Turuncu - Yeşilliler, özellikle Goljovic'in dış atışlardaki katkısıyla devreyi de 50 - 37 önde kapadı. İkinci yarıda üstün oyununa devam eden Ülker, Kaptan Harun'un da devreye girmesiyle rahat bir galibiyet elde edip, seriyi 2 - 0'a getirdi. Ülker'in kazanması halinde yarı finale çıkacağı ikinci mücadele, pazar saat 19.30'da Süleyman Seba Salonu'nda oynanacak. 
     
İstatistik ÜLKER OYUNCU TS 2S 3S SA R Lollis 12 4 7 1 1 1 3 7 Asım 8 3 7 - 2 4 6 Goljovic 21 6 9 1 2 6 6 2 Haluk - - 0 2 - 1 Tutku 6 - 2 4 - 2 Mustafa 12 3 4 2 3 0 2 4 Harun 15 3 6 3 6 0 2 3 Zaza 14 6 7 - 2 3 6 Muratcan - - - - - Kerem - - - - 2 TOPLAM 88 25 41 9 17 11 20 33      
     
BEŞİKTAŞ OYUNCU TS 2S 3S SA R Umut Tınay 13 3 8 1 2 4 5 2 İnanç 13 5 7 1 1 - - Faruk 17 3 6 3 8 2 2 2 Umut Görür 13 5 7 - 3 3 8 Volkan - 0 2 - - - Nedim 6 3 9 - 0 3 7 İsmail - 0 2 - - 1 Tufan 11 0 1 2 5 5 7 2 Onur 2 1 3 - - 4 TOPLAM 75 20 46 7 17 14 20 26      
     
Efes-F.Bahçe      BASKETBOL Erkekler Birinci Ligi'nde play - off ikinci tur ilk maçında bugün Efes Pilsen ile Fenerbahçe kozlarını paylaşacak. Abdi İpekçi Spor Salonu'ndaki karşılaşma saat 19.30'da başlayacak. Ligde rakibine iki müsabakada da üstünlük sağlayan Efes Pilsen, seriye 1 - 0 önde girecek. Karşılaşmayı TRT 2 naklen yayınlayacak. 
     
İbo'ya, Spor Elçisi ödülü      TSYD, basketbol kariyerini sürdürdüğü Yunanistan'ın Panathinaikos takımında ülkemizi başarıyla temsil eden İbrahim Kutluay'ı "Spor Elçisi" olarak ödüllendirdi. Atina'da yapılan AIPS Genel Kurulu sırasında milli oyuncuya ödülü verildi. İbrahim, "Türk - Yunan dostluğunun gelişmesi için çaba harcıyorum" dedi. 
     



 SPOR</field>
</doc>
</add>