<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<add>
<doc>
<field name="docno">38685</field>
<field name="source">Milliyet v.01</field>
<field name="url">www.milliyet.com.tr/2001/08/24/ekonomi/eko08.html</field>
<field name="date">2001-08-23T21:00:00.000Z</field>
<field name="headline">Altı ayda 738 bin kişi işten ayrıldı</field>
<field name="text">Çalışma ve Sosyal Bakanlığı verilerine göre bu yılın ilk altı ayında çeşitli nedenlerden ötürü 738 bin 866 kişi işten ayrıldı. 
     Bu yılın ocak ayı başı ile haziran ayı sonuna dek geçen sürede 10 bin 336 kişi ekonomik krizden dolayı işyerinin kapanması, 6 bin 644 kişi işe davamsızlık, 54 bin 977 kişi işyerlerinin başka yere taşınması, 40 bin 232 kişi ise yaptıkları işin sona ermesi gibi nedenlerden dolayı işten ayrıldı. 
     Altı aylık sürede 12 bin 865 kişi toplu halde işten çıkarılırken, 2 bin 303 kişi işyerinin kurallarına aykırı hareketlerden dolayı, 329 kişi ise sağlık nedenlerinden dolayı çalıştıkları işten ayrıldılar. Altı aylık sürede 300 bin 994 kişi de istifa ederek çalıştıkları işten ayrıldılar. 1999 yılında 1 milyon 417 bin 235 kişi, 2000 yılında ise 1 milyon 608 bin 696 kişi çeşitli nedenlerden dolayı işten ayrılmışlardı. 
     Bakanlık yetkilileri, altı ayda işten ayrılan işçi sayısı kadar kişinin de işe başladığını belirttiler. 
     
300 bin kişi istifa etti Toplu çıkarma 12 bin 865 Bildirimli fesih 84 bin 482 Malülen emeklilik 768 Normal emeklilik 17 bin 844 Ölüm 863 Askerlik 7 bin 704 Evlenme Bin 760 16. madde 6 bin 633 Sağlık nedenleri işçi 328 İşverenin iyiniyet kurallarına aykırılığı 2 bin 303 Disiplin kurulu kararı Bin 21 İşe devamsızlık 6 bin 644 17. madde 7 bin 117 Sağlık nedenleri işveren 804 İşçinin iyiniyet kurallarına aykırılığı Bin 454 İstifa 300 bin 994 İşin sona ermesi 40 bin 232 İşyerlerinin nakli 54 bin 897 İşyerinin kapanması 10 bin 336 Vize süresi bitimi 6 bin 100 Deneme süresi sonu 2 bin 854 Mevsimlik iş bitimi 16 bin 631 Kampanya bitimi 2 bin 950 Statü değişikliği 652 Diğer nedenler 150 bin 630      



 EKONOMİ</field>
</doc>
</add>