<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<add>
<doc>
<field name="docno">80443</field>
<field name="source">Milliyet v.01</field>
<field name="url">www.milliyet.com.tr/2002/04/26/ekonomi/eko01.html</field>
<field name="date">2002-04-25T21:00:00.000Z</field>
<field name="headline">Merkez Bankası 7.5 katrilyon k r etti</field>
<field name="text">Ekonomik kriz, Merkez Bankası'nın k r patlaması yapmasına yol açtı. Bankanın 2001 yılı k rı, 2000 yılı k rını sekize katlayarak 7.5 katrilyon liraya ulaştı 
     HARUN GÜREK Ankara 

     Ekonomide geçen yıl yaşanan ve Türkiye'de hemen hemen herkesin yoksullaşmasına neden olan kriz, Merkez Bankası'nın k r rekoru kırmasına yol açtı. Banka, tam 7.5 katrilyon lira k r etti. Bu k rla, kamu ve fon bankalarının zararları silinecek. 
     Merkez Bankası'nın MB bugün yapılacak olan ve yeni yasa uyarınca ana sözleşme değişikliklerinin yapılacağı genel kurulunda, Başkan Süreyya Serdengeçti'nin 2001 yılı hesaplarını sunması bekleniyor. Bilanço verilerine göre, MB, krizden sonra oluşan yüksek faizler nedeniyle, 8.2 katrilyon lira gelir sağladı. 
     Buna karşın, kurlardaki ani artış nedeniyle zarar etti. Ancak kurlarda yeni ekonomik programın ardından oluşan düşüş nedeniyle bu zarar önemli ölçüde kapandı. Bankanın net k rı 7.5 katrilyon lira oldu. Bankanın 2000 yılındaki toplam k rı 992 trilyon lira idi. Böylece k rlılıkta sekiz kata yakın bir artış meydana geldi. 
     5 katrilyonu Hazine'ye 
     Yasa gereğince k r, personele dağıtılacak pay ve vergi karşılığı ayrıldıktan sonra bankanın sahibi olan Hazine'ye intikal ettirilecek. Bankanın vergi ayrıldıktan sonra 5 katrilyon lira dolayında bir k rı hazineye aktaracağı hesaplanıyor. 
     Söz konusu k r payı, IMF'ye verilen niyet mektubu uyarınca Hazine hesabına fiilen aktarılmayacak. K r, Hazine'nin kamu bankaları ile fon bankalarının zararları nedeniyle bu bankalara verdiği bono ve tahvillerin geri alınmasında kullanılacak. 
     Kamu ve fon bankaları Hazine'den aldıkları söz konusu k ğıtları Merkez Bankası'na vererek, karşılığında nakit para almış ve görev zararları ile açıklarını kapatmışlardı. 
     Böylece Merkez Bankası, Hazine'den olan alacağını mahsup yoluyla tahsil etmiş olacak. Bu mahsuplaşma sonunda Merkez Bankası'nın Hazine'den alacağının 25 katrilyon liraya ineceği belirtildi. 
     
Genel kurul bugün toplanıyor      Merkez Bankası'nın bugün Ankara'da yapılacak olan Olağan Genel Kurulu'unda 4651 sayılı Merkez Bankası Kanunu'nda değişiklik yapılmasına dair Kanun ile 1211 sayılı Merkez Bankası Kanunu'nda yapılan değişiklikler doğrultusunda, Banka'nın esas mukavelesinde yapılacak yeni düzenlemeler ele alınacak. Buna göre, Banka'nın esas mukavelesinde Banka'nın temel görev ve yetkileri ve başlıca müşavirlik görevleri' yeniden düzenlenerek, temel görev ve yetkiler' altında yeniden sıralanacak. 
     



 EKONOMİ</field>
</doc>
</add>